HTML/CSS 클래스 비법노트

웹 브라우저 종류
Edge: microsoft가 개발한 웹 브라우저, 최근 크로미움 기반의 신버전이 배포되었다.
Chrome: google이 개발한 웹 브라우저, 가장 표준을 빠르게 준수한다.
Safari: Apple이 개발한 웹 브라우저, MAC에서만 사용이 가능하다.

웹 개발 도구 종류
Vscode: microsoft가 개발한 개발 툴, 여러 확장을 설치하여 어떤 언어 및 환경에서 라도 개발이 가능하다.
Webstorm: jetbrains가 개발한 개발 툴, intellij 기반으로, 웹 기술 개발 환경을 제공한다. React, React native, html/css 등 많은 기술을 개발할 수 있는 개발 환경을 쉽게 구축할 수 있다. 단, 유료이다.

VSCode의 확장
Korean Language Pack: vscode를 한글패치 해준다.
Intellij IDEA Keybindings: vscode 단축키를 intellij 단축키로 대체한다.
Live server: 저장만 해도 바로 웹 브라우저에 코드가 반영되게 한다.

VSCode 주요 단축키(windows)
Ctrl+D: 한 줄 복사
Shift+Enter: 즉시 줄 바꿈
Alt+Shift+위/아래: 선택한 줄 위/아래로 이동
Ctrl+X: 잘라내기(한줄제거)
Ctrl+W: 단어 선택
Ctrl+Alt+L: 코드 정렬
태그 문법
<태그명></태그명>
Ex)
<p></p>
만약 한 줄로 태그를 열고 닫으려면 <태그명/>
닫는 태그가 없는 태그도 존재한다.

태그
h1, h2… h6: 제목을 표기할 때 쓰인다. (블록)
p: 문단을 표기할 때 쓰인다. (블록)
br: 줄바꿈 요소, block요소는 자동으로 줄바꿈이 됨으로 인라인 요소 대상으로 사용한다. (인라인)
strong: 강조를 할 때 사용한다. b태그와 같은 역할을 한다. (인라인)
button: 버튼을 만들 때 사용한다. (인라인 블록)
div: 블록 요소를 만들 때 사용한다. (블록)
span: 인라인 요소를 만들 때 사용한다. (인라인)
img: 이미지를 그릴 때 사용한다. Src 속성이 필수로 필요하다. (인라인 블록)

인라인, 블록, 인라인 블록의 차이
인라인: 폭이 자기 자신이며 폭과 높이를 변경할 수 없다.. 한 줄을 모두 차지하지 않는다.
블록: 폭이 100%다. 폭을 줄일 경우에도 여백이 추가되어 한 줄을 모두 차지한다.
인라인 블록: 인라인과 같지만 폭과 높이를 결정할 수 있다.

CSS 속성
color: 글자색을 결정한다.
background-color: 배경색을 결정한다.
background: 배경을 결정한다. (이미지, 색깔 등)
border: 테두리 스타일을 결정한다.
font-size: 글자 크기를 결정한다.
display: display를 설정한다. (block, inline, inline-block, flex, inline-flex)
width: 폭을 설정한다. (가로 길이)
height: 높이를 설정한다. (세로 길이)
text-align: 인라인 자식 요소를 어떻게 정렬할지 설정한다.
margin: 밖 여백을 결정한다.
padding: 속 여백을 결정한다.
position: 포지션을 결정한다.

Flex 레이아웃
기존 block, inline 기반의 레이아웃과는 다른 혁신적인 레이아웃을 만들 수 있다.
Flex의 자식 요소들은 block, inline 상관 없이 모두 flex child 취급을 받는다.


Flex 전용 CSS
justify-content: 주축 기준으로 아이템을 어떻게 배치하는지 결정한다.
flex-start: 왼쪽 or 위쪽부터 배치한다.
flex-end: 오른쪽 or 아래쪽부터 배치한다.
center: 중심에 배치한다.
space-between: 아이템끼리 최대한 멀리 떨어뜨린다.
space-around: 아이템 주변에 일정한 여백을 넣으며 떨어뜨린다.
space-evenly: 좌우 or 상하와 아이템끼리 거리를 모두 같게 설정한다.
align-items: 교차축 기준으로 아이템을 어떻게 배치하는지 결정한다.
center: 중심에 배치한다.
flex-start: 왼쪽 or 위쪽부터 배치한다.
flex-end: 오른쪽 or 아래쪽부터 배치한다.